# Nisan19

The project has been created for Trendyol System Bootcamp homework.


**The first case**

**Add user**

  sudo useradd utku.saglam
  sudo passwd utku.saglam

  su  utku.saglam

**give permission**
  su
  echo "utku.saglam=(ALL) NOPASSWD: ALL" >> /etc/sudoers
  **add disk**
  lsblk
  sudo mkfs.ext -j -L bootcamp /dev/sdb
  sudo blkid /dev/sdb
  sudo nano /etc/fstab

  **mount disk**
  /dev/disk/by-uuid/”MYUID” /opt/bootcamp auto nosuid,nodev,nofail,x-gvfs-show,x-gvfs-name=bootcamp 0 0 //ADDED BY VIM
  sudo mount -a 
  sudo chown user:user -R /mnt/NewHDD

 **found and move**
 cd opt
 cd bootcamp
 echo “merhaba trendyol”>bootcamp.txt
 cat bootcampt.txt
 find /opt/bootcamp -name ‘bootcamp.txt’ -exec mv -t /dev/sdb {} +










































_SECOND_

**Başlangıçta iki tane vb yarattım.**

**Birisi Redhatcontroller(Controller) diğeri ise RedhatSlave(slave)**

**ikisi içinde network ayarını bridge moda aldım**

**Redhatcontroller’a putty ile bağlanıp python kurdum.**

 	-yum install python3

**daha sonra ansible’ı kurdum.**

    -pip3 install ansible

**Desktop klasörün alıntda control ediceğim hostun ip ve pass bilgilerini girdim**
    -vim myhosts.txt 

    -cat myhosts.txt
	    [Managed_Node1]
            192.168.1.21 ansible_ssh_user=root ansible_ssh_pass=123456789


**/etc/ansibe/ansible.cfg altında myhosts dosyasının nerede olduğu bilgilerini girdim.**
    -[defaults]
    -inventory=/home/Desktop/myhosts.txt
    host_key_checking=false



 yum install https://dl.fedoraproject.org/pub/epel/epel-release-latest-8.noarch.rpm
 yum install sshpass

**Managed nodu pingleyebiliyorum.**
 	-ansible Managed_Node1 -m ping
	-192.168.1.21 | SUCCESS => {
   	 "ansible_facts": {
       		 "discovered_interpreter_python": "/usr/libexec/platform-python"
    	},
    	"changed": false,
    	"ping": "pong"
}
**vim /home/Desktop/docker_conf.yml**

**This is my playbook**

  - hosts: "Managed_Node1"
  tasks:
   - name: Configuring Docker Repository
     yum_repository:
       name: Docker
       description: "Docker Repo"
       baseurl: "https://download.docker.com/linux/centos/7/$basearch/stable"
       gpgcheck: no
     register: x

   - name: Checking Configuration Status
     debug:
       var: x.failed

   - name: Installing Docker
     package:
       name: "docker-ce-20.10.6-3.el7.x86_64"
       state: present
     register: y

   - name: Checking Install Status
     debug:
       var: y.failed

   - name: Starting Docker Daemon
     service:
       name: docker
       state: started
       enabled: yes
     when: y.failed == false

   - name: Install
     command: "pip install docker-py"

   - name: Pull a Docker Image
     docker_image:
        name: httpd
        tag: latest
        source: pull
     register: z
   - name: Checking Pull Status
     debug:
       var: z

   - name: Creating a Persistent Volume Dir
     file:
       path: "/root/pv"
       state: directory

   - name: Add epel-release repo
     yum:
       name: epel-release
       state: present

   - name: Install nginx
     yum:
       name: nginx
       state: present

   - name: Insert Index Page
     template:
       src: "/home/Desktop/index2.html"
       dest: "/root/pv"

   - name: Start NGiNX
     service:
       name: nginx
       state: started

   - name: Launching an HTTPD Container
     when: z.failed == false
     docker_container:
       name: nginx
       image: httpd
       state: started
       exposed_ports:
         - "8888"
       ports:
         - "8888:8"
       volumes:
         - /root/pv:/usr/local/nginx/htdocs




**docker ps  in the slave **
CONTAINER ID   IMAGE     COMMAND              CREATED          STATUS         PO                                                                                                             RTS                                   NAMES
9914edefef51   httpd     "httpd-foreground"   14 minutes ago   Up 6 minutes   80                                                                                                             /tcp, 8888/tcp, 0.0.0.0:8888->8/tcp   nginx



Vize haftamda olduğum için elimden geleni yapmaya çalıştım.
Utku sağlam







